\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{bm}
% \usepackage{pgfplots}
% \pgfplotsset{compat=1.16}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}

\newcommand{\Tau}{\mathrm{T}}

\title{tbd}
\author{Noacco Francesco}
\date{November 26, 2019}
\begin{document}
\maketitle
\section{Forma forte piccionaia}
Siano $r_1, r_2, \dots, r_n \ge 1$ \\
Se $r_1 + r_2 + \dots + r_n -n+1$ oggetti vengono messi in $n$ scatole allora
\begin{itemize}
    \item La prima scatola contiene almeno $r_1$ elementi $\lor$
    \item La seconda scatola contiene almeno $r_2$ elementi $\lor$
    \item $\dots \lor$
    \item La $n-esima$ scatola contiene almeno $r_n$ elementi 
\end{itemize}

\subsection{Caso particolare}
Se $r_i = 2 \forall i$, diventa la piccionaia classica
\subsection{Caso particolare}
Se $r_i = q \forall i$, almeno una scatola contiene almeno $q$ oggetti

\subsubsection{Dimostrazione}
Totale oggetti: $qn - n + 1 = n(q-1) + 1$ \\
Quindi è come avere $q-1$ oggetti in tutte le scatole, $+1$

\subsubsection{Media}
Numero medio di oggetti per scatola: $q-1+\frac{1}{n} = \overline{a}$ \\
$\overline{a} > q-1$ \\\\
Se la media di numeri è maggiore di $\Tau$, almeno uno dei numeri è $> Tau$, in particolare sarà il massimo. \\
$\implies$ Il massimo è $> q - 1$, qundi $\ge q$ 

\subsection{Esempio Nicholas della piccionaia generale}
Ci sono $n$ garage di dimensione $r_i$ posti auto, anche diversi. \\
Se ci sono $\sum_{i=1}^nr_i - n + 1$ automobili, almeno un garage è pieno. \\

È come dire che ho il numero di: tutti i garage a cui manca una macchina per essere pieni, $+1$


\section{Dischi}
Disco interno e esterno, come una pizza ma tagliata a $\frac{r}{2}$, 

\end{document}